Ze rustten tot halverwege de nacht op een strohalm, en reed toen weer naar voren toen de hele stad sliep.
Onder de velen wilde veranderingen waarneembaar op bekende dingen die deze wilde rit maakten onwerkelijk, niet de minste was de schijnbare zeldzaamheid van de slaap.
Na lang en eenzame spinnen over sombere wegen, zouden ze komen tot een cluster van armen huisjes, niet doordrenkt van duisternis, maar allemaal schitterend van licht, en zou de mensen op een spookachtige manier in het holst van de nacht vinden, cirkelen hand in hand om een ​​verschrompelde Vrijheidsboom, of allemaal getekend samen zingend een Liberty-nummer.
Gelukkig was er slaap Beauvais die nacht om hen te helpen en ze gingen weer verder in eenzaamheid en eenzaamheid: klingelen door de vroegtijdige kou en nat, tussen verarmde velden die geen vruchten van de aarde hadden opgeleverd dat jaar, gediversifieerd door de zwartgeblakerde overblijfselen van verbrande huizen, en door de plotselinge uitbarsting van ambuscade, en scherpe reining omhoog over hun manier, van patriotpatrouilles op de wacht op alle wegen.
Het daglicht vond hen eindelijk voor de muur van Parijs.
De barrière was gesloten en sterk bewaakt toen ze erop reden.
"Waar zijn de papieren van deze gevangene?"
eiste een resoluut uitziende man in autoriteit, die werd opgeroepen door de bewaker.
Natuurlijk geraakt door het onaangename woord, Charles Darnay verzocht de spreker om te merken dat hij een vrije reiziger en een Frans staatsburger was, verantwoordelijk voor een escorte die de verstoorde staat van het land had hem opgelegd en waarvoor hij had betaald.
"Waar," herhaalde dezelfde persoon, zonder enige aandacht aan hem te schenken wat dan ook, "zijn de papieren van deze gevangene?"
